# ARNY PRAHT

## Бэкенд-разработка для одного из самых известных российских производителей сумок и аксессуаров

### Период разработки 10.10.2017 - 26.04.2019
### Дальнейшее сопровождение по 31.12.2019

Самый большой мой проект, разработка которого велась полтора года.
Командой из трёх человек (я - бэк, фронтенд и дизайнер) взяли разработать сайт под ключ, имея довольно стандартное для небольшого магазина ТЗ.
В процессе разработки выяснили несколько десятков особенностей текущего сайта, в том числе изощрённую бизнес-логику, придуманную 20-ти летними девочками без какого-либо образования, всякие синхронизации с сервисами и прочее, прочее. 

Работа очень сильно затянулась из-за огромного количества задач (воплотить на новом движке результат работы над сайтом в течение трёх лет + новый функционал), остальные члены команды были готовы бросить это дело, но я настоял и мы довели дело до конца. 
Ценой чего? Ценой всего.

![Мемес](meme.jpg)

Серьёзно. Бюджет был из расчёта закрытия проекта за полгода, а не за полтора, поэтому год пришлось работать
реально бесплатно. Последующими за этим трудностями докучать не хочу, но когда проект был сдан - было чувство, будто победил дракона.

В магазине реализована, наверное, большая часть функций, которые существуют в идеальном интернет-магазине - мощная скидочная система, персональные скидки, интеграции со складом, программой лояльности, системой доставки, бронирование в разных пунктах самовывоза,
 конструктор товаров - (https://arnypraht.com/customize/), личный кабинет с реферальной программой, история заказов, избранное, морфологический поиск, и еще очень много всего. 

Собрал здесь некоторые сниппеты и несколько классов, которые написал при разработке этого магазина.

Все эти наработки выполнены в соответствии с MODX Code Style, поэтому тут вам без PSR и прочих ништяков современности.

- **cloudloyalty.class** основной класс для работы с бонусной системой CloudLoyalty
- **designer.class** основной класс конструктора товаров
- **createDesignerOrder** хук для формы, по котором создаётся новый продукт из конструктора
- **getInstagram** самописный сниппет для получения ленты инстаграма на сайте
- **getOrderInfo** Вывод истории заказов пользователя с помощью ORM xPDO, встроенной в MODX Revo
- **instocknotifications.class** - базовый класс для работы модуля "Сообщить о поступлении". Поддерживает разные типы полей и сущностей, по которым считает остатки на складе и рассылает письма подписчикам
- **syncOrdersStatusFromMoySklad** пример скрипта для CRON, который синхронизирует статусы заказов в Моем Складе и интернет-магазине

После сдачи проекта я перешёл на официцальную работу в компанию в качестве веб-разработчика, но проработал недолго - стек задач сводился к поддержке пользователей, не понимающих куда вводить e-mail и таких же непонимающих менеджеров, которым то компьютер настрой, то научи Excel-ем пользоваться, то еще что-нибудь, к разработке сайта дела не имеющего совершенно. 
